Aee: Am Rande Interessantes
Nia: In den letzten Jahren hat das Europäische Patentamt gegen den Buchstaben und den Geist der geltenden Gesetze ca 30000 Patente für computer-implementierbare Organisations- und Rechenregeln (Programme für Datenverarbeitungsanlagen) erteilt.  Nun möchte Europas Patentbewegung diese Patente nachträglich legalisieren und zugleich alle wirksamen Begrenzungen der Patentierbarkeit aufheben.  Programmierer sollen sich nicht mehr frei ausdrücken und nicht mehr frei über ihre eigenen Werke verfügen dürfen.  Bürger soll ihre Kommunikationsformen nicht mehr selbst gestalten dürfen.  Als Entschädigung für diese %(e:Geistige Enteignung) winkt uns allen ... weniger Innovation, weniger Kompatibilität, weniger gute Software.
GWn: GP-Patentexperte %{CT} dokumentiert umfassend die Patentinflation im Bereich der Biologie.  Die Situation ist ähnlich wie in der Informatik.  Es geht dabei aber weniger die Frage, ob das Patentwesen zur Produktivität beiträgt, als darum, welche Wertschöpfungsmaschinerien es erzeugt, und ob wir unsere Landwirtschaft dem ökologisch blinden Wüten dieser Maschinerien unterwerfen wollen.
Wbu: Wirft dem Europäischen Patentamt Rechtsbruch in Sachen Leben vor und hat Stellungnahme des BMJu gegen das EPA erwirkt.
Vto: Vorteile von Patenten in der Molekularbiologie
Rej: RMS zeigt auf, warum Kartellprozesse nicht den Kern des Monopolproblems treffen.  Dies sollten vor allem jene Patentinflationisten lesen, die ihre Hoffnungen in das Kartellrecht setzen, wenn es darum geht, die wettbewerbsfeindliche Wirkung von Logikalienpatenten auszugleichen.
Rma: RMS erklärt, warum nur freie Software vollwertig ist.
eel: eine diplomarbeit ueber open source licensen, hat aber eine gute erklaerung von %(q:geistigem eigentum)
Nku: Neue amerikanische Pläne, Softwarekopierschutz besser durchsetzbar zu machen, lösen Proteststürme aus.
Eih: Es geht hier nicht um Patentierbarkeit und die Sache scheint auf den ersten Blick weitaus weniger gefährlich.  Wir wollen keinesfalls Softwarepiraten in Schutz nehmen oder das Urheberrecht madig machen.  Das Urheberrecht ist wichtig und sollte so weit geschützt werden, wie dies mit vertretbarem Aufwand möglich ist.
Keh: Kampagne gegen Markenrechtmissbrauch
IlW: Insgesamt bringt das Markenrecht für die Entwicklung freier Software mehr Nutzen als Schaden.  Dennoch gibt es auch in diesem relativ übersichtlichen Bereich Auswüchse, die zeigen, wie missbrauchsanfällig der gesamte proprietär-informationelle Komplex (geistiges Eigentum) ist.
Kis: Kampagne gegen EU-Pläne zu internet-unverträglichen Ausweitungen des Urheberrechts
Sma: Softwarepatente fördern die Geheimhaltung von Quelltext und damit auch das Einbauen von Hintertüren.
Ien: In DE, US u.a. sind die Markenämter erst kürzlich in die Patentämter eingegliedert worden.  Auf Europäischer Ebene sind beide Institutionen getrennt.  Das Markenamt ist in Alicante, das Patentamt in München.
IiW: In diesem vorbildlichen Archiv findet man alles zum Urehberrecht aber nichts zu Softwarepatenten.

### Local Variables: ***
### coding: utf-8 ***
### mailto: mlhtimport@a2e.de ***
### login: swpatgirzu ***
### passwd: XXXX ***
### srcfile: /ul/prg/src/mlht/app/swpat/swpatvreji.el ***
### feature: swpatdir ***
### doc: swpatdrata ***
### txtlang: de ***
### End: ***
